想問下samsung 既mon係咪偏色嚴重

本身用開24吋philps ips
買左隻144hz 既samsung 27fg73
貪佢係qled.但發覺佢色彩真係鮮得緊要
睇av好似d色都好假.打機ps4就無問題
係本身va既特點定係samsung turn mon既問題?
係咪samsung 所有mon都係偏向鮮色?

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

嗯 量子點 125%sRGB係鮮色

請安裝該顯示型號的icc檔案

上網搵調色搵icc都唔做？

同埋Quantum dot 色係誇張少少 還可以接受

睇下有冇得轉返standard sRGB mode

無 不過可以較到deltaE 1.7幾 準就ok

即係裝碟?

唔係好明.icc係要點裝?

唔同mon嘅色域都唔同

Windowns預設係SRGB
因為以前嘅mon普遍最多都係96%sRGB

如果不作任何設定使用寛色域Mon
會出現顏色過濃嘅情況
例如就好似你部c27fg73
有125%sSRGB

上網搵一個DCI-P3 D65 .icc嘅物體
因為DCI P3嘅色域比SRGB寬25%
上網搵教學安裝完之後就可以正確顯示顏色
如果搵到原廠嘅icc就更好

搵c24fg73 icc 咪得囉 panel 一樣 調色都一樣 自己google 乜都有啦

佢個125% sRGB只cover到92% DCI-P3
可能有D色偏離左

直接將 Picture Mode set 做 sRGB mode
裝咗 icc 對 Windows 嚟講都冇乜作為
個 app 唔 support icc 嘅啲色一樣會錯

呢個要點set?

利申 上網搵到架咋

一樣set左
偏紅

試下睇耐少少先，可能係之前嗰個 setting 偏綠所以你覺得紅咗
如果睇耐咗都仲係覺得紅嘅話，試吓 color temperature 轉做 custom
減少少 red channel